<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
    <title>Mandy 的博客 - idea</title>
    <subtitle>Fashion · Design · Music · Philosophy by Mandy</subtitle>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://www.chic-yeast.com/tags/idea/atom.xml"/>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.chic-yeast.com"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2026-01-28T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://www.chic-yeast.com/tags/idea/atom.xml</id>
    <entry xml:lang="en">
        <title>写给我的好朋友靳紫微同学的一封情书</title>
        <published>2026-01-28T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2026-01-28T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Mandy
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.chic-yeast.com/blog/mood-letter/"/>
        <id>https://www.chic-yeast.com/blog/mood-letter/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://www.chic-yeast.com/blog/mood-letter/">&lt;p&gt;说是情书，但实际上是一篇以自我为中心的回忆录。虽然我可以毫不避讳地说我很喜欢靳紫微，但我很难说这是不是一种...这种感觉是一种复杂的，掺杂着崇拜的、亲昵的，但你也会心疼、好奇、无奈、嫌弃，甚至讨厌的感觉。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;和靳紫微认识已经三年有余了。神奇的是，他是我和交往7年的前男友刚分手时认识的第一个男生。
当时分手才一个月，用社交软件的目的无非就是不停地把陌生人当做我的心理咨询师，和不同的人倾诉来获得短暂的情绪价值，企图在反复叙述的过程中完成哀悼过程。当然现在我承认这是蛮损的啦，但当时只想着自救，也没有在管别人死活的了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;刚聊没多久，在我还没有开始我的悲惨故事之前，他就主动邀请我去他家玩。当时的我只觉猎奇，因为还是处于间歇性崩溃的状态，没有化妆打扮就去了。一进门发现这个家真的非常有ADHD的风格，地板上、走廊上会随机出现零食饮料或者工具，而此人正背对着我在尝试给铺满5个鸡蛋的蛋饼颠锅（当时我出于礼貌忍住了吐槽，但我觉得太原的家简直有过之而无不及得乱，靳紫微什么时候可以反思一下）。我只记得那天晚上我们喝了很多，聊了更多，就这样在一个random &amp;amp; chaotic的情况下有了最初的羁绊。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;当时的我根本没有心力和意愿去维护一段新的关系，而我以为这一切对于这位Tinder多年用户的他来说只是玩玩而已，没想到这种差异产生了错位的期待和不满的情绪。我记得当时不厌其烦找我出去玩的他：一会儿找我看恐怖电影，一会儿租车去郊区看日出，玩桨板，飞无人机，送我新的琴，陪我上舞蹈课，去天台放烟花，来参加我的集市，最最重要的，领我进滑雪这个坑（x
我现在只要见人还会提起我的这位朋友，如果不是他拉着我去北大湖锻炼，我就没办法那么快地进步，也许我的滑雪热情就真烧不起来了。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;我是一个不太会表达感情的女生（这个博客的存在也是为了锻炼我感受和表达的能力）。如果说让我现在回看那段日子，I feel nothing but so much grateful and blessing.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;很遗憾的是那个时候的我没有像他这么勇敢，而不能谈异地恋是我给我自己设定的规矩，所以最后的最后，我们都很默契地不再轻易地敞开心扉了，就算心里的那团火像衣柜里乱糟糟的衣服那样排山倒海地崩塌下来冲破那扇门，我们也闭着眼强行塞回去关上门转过身用后背死死抵住，装作什么也没发生。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;我们开始和不同的朋友一起滑雪，一起生活，很自然地疏远，来到行文开头这样一种感情。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;我上次见面还打趣，我是我现在正好是当时你遇到我的年纪耶，一晃眼居然三年过去了。我很难说我真的彻底了解了紫微。
他是一个有时你会觉得怎么会有这么没羞没躁喜欢撒娇的人，但有时你又能看到他很羞涩一面的人。
刚认识他时你会觉得他很享受游离在规则边缘，但渐渐你会知道这是他对那个又乖又单纯的自己的保护。
我常常会想起他，甚至在我主动去和男生相处的时候，我会想，如果我是靳紫微我会怎么做，我尝试想知道他那个微妙的介于冒犯和亲密的边界感在哪里。真的很夸张了哈哈哈。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;我知道你也是一个表达欲很强的人，不论是认识更多的朋友、做3D打印的创作，还是经营社交媒体，我们都渴望被看到。虽然我也是，但我没有你那么勇敢。对我来说，我的真心太矜贵和脆弱，所以我怕它被别人随意对待，所以我选择不展示。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;在一次空翻失误之后，我的勇气值会清空，我觉得任何受伤都是。但我们想要突破自己，和世界互动的心是一直存在的。
我能感受到你慢慢在重建你的心，你的心开始变得强壮。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;我的喜欢，就像树叶喜欢树一样，但我知道树有很多树叶，但我也不在乎。我会希望他获得他想获得的爱，过他想过的生活。&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;时间又到了2025年，我终于结束了一份糟糕的工作，偶然得知我妈打算自驾去山西。&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
</feed>
