<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
    <title>Mandy 的博客 - woman</title>
    <subtitle>Fashion · Design · Music · Philosophy by Mandy</subtitle>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://www.chic-yeast.com/tags/woman/atom.xml"/>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.chic-yeast.com"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2026-01-28T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://www.chic-yeast.com/tags/woman/atom.xml</id>
    <entry xml:lang="en">
        <title>写给我的好朋友靳紫微同学的一封情书</title>
        <published>2026-01-28T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2026-01-28T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Mandy
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.chic-yeast.com/blog/mood-letter/"/>
        <id>https://www.chic-yeast.com/blog/mood-letter/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://www.chic-yeast.com/blog/mood-letter/">&lt;p&gt;说是情书，但实际上是一篇以自我为中心的回忆录。虽然我可以毫不避讳地说我很喜欢靳紫微，但我很难说这是不是一种...这种感觉是一种复杂的，掺杂着亲昵的、崇拜的、好奇的，但也会无奈、嫌弃，甚至讨厌的感觉。
&lt;br&gt;&lt;br&#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;和靳紫微认识已经三年有余了。神奇的是，他是我和交往7年的前男友刚分手时认识的第一个男生。
&lt;p&gt;戒瘾就是转移注意力。当时的我分手才一个多月，我已经不想再让朋友每天处理我的情绪了，可我也完全没有好起来，所以我把社交软件里的陌生人当做我的心理咨询师，企图在反复叙述的过程中完成一次次的哀悼，在不同的人身上索取认可和赞美。当然现在我承认这样很不好，但当时只想着尽快摆脱那样颓丧的状态，而我那时以为这是最快的方法。
  &lt;br&gt;&lt;br&#x2F;&gt;
&lt;p&gt;刚聊没多久，在我还没有开始我的悲惨故事之前，他就主动邀请我去他家玩。当时的我只觉猎奇，因为还是处于间歇性崩溃的状态，没有化妆打扮就去了。一进门发现这个家真的非常有ADHD的风格，地板上、走廊上会随机出现零食饮料或者工具，而此人正对着不知道要怎么给铺满5个鸡蛋的蛋饼颠锅而发愁。我只记得那天晚上我们喝了很多，聊了更多。
  &lt;br&gt;&lt;br&#x2F;&gt;
&lt;p&gt;当时的我根本没有心力和意愿去维护一段新的关系，而我以为这一切对于这位Tinder多年用户的他来说只是玩玩而已。我记得当时不厌其烦拉我出去玩的他：一会儿找我看恐怖电影，一会儿租车去郊区看日出，玩桨板，飞无人机，送我新的琴，陪我上舞蹈课，去天台放烟花，来参加我的集市，最最重要的，让我爱上了滑雪 :) 
&lt;p&gt;我现在见人还会提起我的这位朋友，如果不是他拉着我去北大湖练胆，我是没办法那么快地进步，也感受不到爽滑的乐趣。  
  &lt;br&gt;&lt;br&#x2F;&gt;
&lt;p&gt;扯远了。那时候的我为了保护我那个还没碎完的自尊心，嘴上说着“不谈异地恋是我的规矩”，就这样，就算心里的那团火像衣柜里乱糟糟的衣服那样排山倒海地崩塌下来冲破那扇门，我也闭着眼强行塞回去关上门转过身用后背死死抵住，装作什么也没发生，所以渐渐地，我们都很默契地不再轻易地敞开心扉了。
&lt;p&gt;我们不再聊天，不再往共享相册里分享照片，我们开始和不同的朋友一起滑雪，一起生活，很自然地疏远。
  &lt;br&gt;&lt;br&#x2F;&gt;
&lt;p&gt;时间到了2025年，我终于结束了一份糟糕的工作，偶然得知我妈打算自驾去山西，于是我再次找回了我的朋友。
你会恍惚好像一切都没有变化，他还是一样在厨房给我弄吃的，房间还是像叙利亚战场一样的乱，看的还是瑞克和莫蒂。我心里总觉得他好像有烦恼和心事。
  &lt;br&gt;&lt;br&#x2F;&gt;
最近一次见面是在上海，他似乎整理了他的感情，把他分手的事情和我一一倾诉了，我们又是聊了一整夜，但这次换我听他的心碎故事了。我能懂得这份脆弱，这是没有安全感的女人在爱情中反复推开对方，来证明对方坚定的故事。
  &lt;br&gt;&lt;br&#x2F;&gt;
“我是不是很糟糕？”“我是不是没有爱人的能力”我担心他会不会像那时的我一样在心里问自己很多这样那样的问题，但我想告诉他答案“不是”。我认识的靳紫微，是可以在乱七八糟的世界里能变出史迪仔的人，是那个敢于带我冲上高级道，在坡下接住屁滑下来的我的人，你比谁都拥有爱一个人的天赋。    
只是我们还在摸索，就像我也会害怕受伤而选择离开，我也会希望另一半能看到我的脆弱，保护我受伤的心，但当大家都在索取，都在发难，当双方没有一个人可以克服自己的创伤，给予对方看见和包容，一段关系就会走向毁灭。  
我想他们应该还是相爱着的。只是爱有时是一种能力，而太爱了，就会失能。
  &lt;br&gt;&lt;br&#x2F;&gt;
我分手三年后的今天，当我不再把自己放在一个关系“受害者”的身份，而是明白所有的错误都是因为双方当时的局限、我们看不清对方的困境。当我不执着于谈论过去的对错了，我的心便得到了更多的自由，我相信他的心也能很快重获自由。
  &lt;br&gt;&lt;br&#x2F;&gt;
我和他打趣，“我现在就在当时你遇到我的年纪耶，一晃眼居然三年过去了。”
如果说让我现在回看三年前那段日子，I feel nothing but so much grateful and blessing. 当年的天使现在在我旁边哭唧唧的，而我除了听他说话却什么也没做，还把人家的鼻子给踢断了。
  &lt;br&gt;&lt;br&#x2F;&gt;
我很难说我现在有多了解紫微。
&lt;p&gt;他是一个有时你会觉得怎么会有这么没羞没躁喜欢撒娇的人，但有时你又能看到他很羞涩一面的人。刚认识他时你会觉得他很享受游离在规则边缘，但你也知道这是他对那个善良又单纯的自己的保护。&lt;br &#x2F;&gt;
我常常会想起他，甚至在我主动和男生相处的时候，我会想，如果我是靳紫微我会怎么做，我尝试想知道他那个微妙的介于冒犯和亲密的边界感在哪里。
&lt;br&gt;&lt;br&#x2F;&gt;
我知道他是一个表达欲很强的人，不论是认识更多的朋友、做3D打印的创作，还是经营社交媒体，他和我一样都渴望自由表达并被别人真正看到。&lt;br &#x2F;&gt;
我在一次空翻失误拉伤韧带后，勇气值就清空了，我想心的受伤也是一样吧。但我们想要突破自己，和这个世界互动的心是一直存在的。靳紫微显然就比我resilient得多，我知道他在慢慢地重建自己的心，他的心开始变得强壮。
&lt;br&gt;&lt;br&#x2F;&gt;
我会希望他获得他想获得的爱，过他想过的生活。希望他知道这个世界上在乎他的人永远比他想象的多一个，这份在乎其中有出于对他作为一个人的欣赏：他的智慧、敏感、善良和热爱，有对我们过去共同经历过的冒险的珍惜，也有一部分的不甘、惭愧和遗憾。这些种种复杂的、待处理的感情，过去的我会选择了回避和压抑，现在的我可以坦然表达，让它们自然地流淌出去。
&lt;br&gt;&lt;br&#x2F;&gt;
所以用写信的方式记录下来。我很幸运能在你30岁的时候认识他。我期待我们的未来，期待我们各自又成长成更有魅力而智慧的大人，去到更多没去过的地方，完成更多对于未来的想象和目标。
&lt;br&gt;&lt;br&#x2F;&gt;
祝我们被平静与幸福包围。
&lt;br&gt;&lt;br&#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;此致，
&lt;br&gt;&lt;br&#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;30岁的颜雯婧&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
        <title>父权制是如何产生的</title>
        <published>2025-11-21T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2025-11-21T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Mandy
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.chic-yeast.com/blog/fu-quan-zhi-shi-ru-he-chan-sheng-de/"/>
        <id>https://www.chic-yeast.com/blog/fu-quan-zhi-shi-ru-he-chan-sheng-de/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://www.chic-yeast.com/blog/fu-quan-zhi-shi-ru-he-chan-sheng-de/">&lt;p&gt;在节育、抗生素和新生儿病房发明之前，大多数妇女的一生都消耗在怀孕、分娩、死于分娩、和生一堆孩子上。而由于婴儿死亡率高，又没有节育措施–这就把 16-40 岁的女性人口排除在外了，否则她们在领导&#x2F;权力职位上会有很大的发言权。  
&lt;p&gt;与此同时，这些人口中的所有男人，由于不需要被困在这项令人精疲力尽的致命工作中，几千年来，他们利用所有的空闲时间到处玩战争、玩国王的游戏，就这样，有利于他们的社会结构 - 父权制就被创造出来了。  
&lt;br&gt;&lt;br&#x2F;&gt;
&lt;p&gt;所以似乎“会玩”变成了男人的才华，仿佛他们生在这个世界上就是来“玩”的，玩山玩水玩社会规则。然而男人和女人本质上并无差别，但是女人似乎有无数的坎坷阻碍她做到这个，她要成为一个战士才有可能玩耍。  
&lt;p&gt;所以在女人身上，那不叫才能，那叫将军气派。从生育中解放的女人也开始“玩”起来了。当然，会玩的人从一开始就在玩，生育和母职本质只是一组镣铐。
&lt;p&gt;我们可以很开心地看见一部分女人已经开始轻装上阵，争夺制定玩耍规则的话语权。
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
        <title>月经周期锻炼指南</title>
        <published>2025-11-17T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2025-11-17T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Mandy
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://www.chic-yeast.com/blog/period/"/>
        <id>https://www.chic-yeast.com/blog/period/</id>
        
        <summary type="html">&lt;p&gt;这是听播客听来的，不一定对，但是我每周都会点开看看自己的状态。希望未来能有更科学的指导。&amp;hellip;
&lt;&#x2F;p&gt;
</summary>
        
    </entry>
</feed>
